msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-01 02:43+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-06-29 09:58+0000\n"
"Last-Translator: butnine <butnine@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "statuseffects/0"
msgid " The first status effect text"
msgstr " 첫 번째 상태 효과 텍스트"

msgctxt "statuseffects/1"
msgid " Test description 1"
msgstr " 테스트 설명 1"

msgctxt "statuseffects/2"
msgid " Test Status Effect 2"
msgstr " 테스트 상태 효과 2"

msgctxt "statuseffects/3"
msgid " Test Poison"
msgstr " 테스트 중독"

msgctxt "statuseffects/4"
msgid " This is a poisonous poison!"
msgstr " 이건 맹독성 맹독입니다!"

#, fuzzy
msgctxt "statuseffects/5"
msgid "Crippled"
msgstr "무력화"

msgctxt "statuseffects/6"
msgid "Your aim's been mangled up real good."
msgstr "당신의 조준은 완전 엉망이네요."

msgctxt "statuseffects/7"
msgid "Bleeding"
msgstr "출혈"

msgctxt "statuseffects/8"
msgid ""
"You've got a few extra holes in you.\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>-12% CON per turn</color>"
msgstr ""
"몸에 구멍이 몇 개 더 생겼네요.\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>턴당 -12% 체력</color>"

msgctxt "statuseffects/9"
msgid "Shellshock"
msgstr "셸쇼크"

msgctxt "statuseffects/10"
msgid ""
"Ever since you came back from the brink, you've had trouble keeping it "
"together.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Injury Kit or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에서 돌아온 다음부터 예전만한 상태를 유지하기 힘들어졌습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 부상 치료 도구로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/11"
msgid "Shattered Shoulder"
msgstr "산산조각난 어깨"

msgctxt "statuseffects/12"
msgid ""
"You can't chuck enemies over your shoulder like before.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Injury Kit or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"예전처럼 적을 업어칠 수 없습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 부상 치료 도구로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/13"
msgid "Gouged Eye"
msgstr "상처입은 눈"

msgctxt "statuseffects/14"
msgid ""
"At least you're not totally blind.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Injury Kit or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"그래도 아직 완전히 실명된 것은 아닙니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 부상 치료 도구로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/15"
msgid "Lame Leg"
msgstr "절름발이"

msgctxt "statuseffects/16"
msgid ""
"Now you just walk all weird.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Injury Kit or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"걸음걸이가 이상해졌습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 부상 치료 도구로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/17"
msgid "Chills"
msgstr "떨림"

msgctxt "statuseffects/18"
msgid ""
"S-s-stupid s-shivers. Y-you c-c-can't even h-hold your w-weapon straight.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Injury Kit or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"여...엿같은 손...떨림. 이...이제 초...총을 제대로 잡을 수도 어...없습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 부상 치료 도구로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/19"
msgid "Poisoned"
msgstr "중독됨"

msgctxt "statuseffects/20"
msgid "Looking green there, buddy."
msgstr "녹색으로 보이네, 친구."

msgctxt "statuseffects/21"
msgid "Venom"
msgstr "맹독"

msgctxt "statuseffects/22"
msgid ""
"Your time on this earth ticks away.\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>Can be removed by Antidote or Doctor NPC\\n"
"\\n"
"-5% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음이 다가오고 있습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>NPC 의사 혹은 해독제로만 제거할 수 있습니다\\n"
"\\n"
"턴당 체력 -5%</color>"

msgctxt "statuseffects/23"
msgid "Burning"
msgstr "화상"

msgctxt "statuseffects/24"
msgid ""
"Too hot to handle!\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>-15% CON per turn</color>"
msgstr ""
"너무 뜨거워!\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>턴당 체력 -15%</color>"

msgctxt "statuseffects/25"
msgid "Frozen"
msgstr "얼어붙음"

msgctxt "statuseffects/26"
msgid "You caught a cold."
msgstr "감기에 걸렸습니다."

msgctxt "statuseffects/27"
msgid "Slowed"
msgstr "느려짐"

msgctxt "statuseffects/28"
msgid "Like a fish in a barrel."
msgstr "흡사 독 안에 든 쥐와도 같습니다."

msgctxt "statuseffects/29"
msgid "Stunned"
msgstr "기절"

msgctxt "statuseffects/30"
msgid "Ooh... pretty stars!"
msgstr "와... 예쁜 별이다!"

msgctxt "statuseffects/31"
msgid "Internal Bleeding"
msgstr "내출혈"

msgctxt "statuseffects/32"
msgid ""
"There's something going on in there, and it ain't good.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Injury Kit or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"안에서 무언가 일어나고 있습니다. 이거 좋지 않네요.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 부상 치료 도구로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/35"
msgid "Inspired"
msgstr "영감을 받음"

msgctxt "statuseffects/36"
msgid "Everyone needs a little pick-me-up now and then."
msgstr "누구나 가끔은 활력소가 필요한 법입니다."

msgctxt "statuseffects/37"
msgid "Marked"
msgstr "조준됨"

msgctxt "statuseffects/38"
msgid "You've got a bead drawn on you."
msgstr "적에게 노려지고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/39"
msgid "Blood Loss"
msgstr "출혈"

msgctxt "statuseffects/40"
msgid "You're leaking out all over the place."
msgstr "피가 사방에 뿌려지고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/41"
msgid "Terrified"
msgstr "겁에 질림"

msgctxt "statuseffects/42"
msgid "You're overwhelmed with fear."
msgstr "공포가 당신의 몸을 지배했습니다."

msgctxt "statuseffects/43"
msgid "Emboldened"
msgstr "대담함"

msgctxt "statuseffects/44"
msgid "There's nothing you can't do!"
msgstr "당신은 무엇이든 할 수 있습니다!"

msgctxt "statuseffects/45"
msgid "Rowdy"
msgstr "난동꾼"

msgctxt "statuseffects/46"
msgid "What'd you say about my mum?!"
msgstr "너 지금 우리 엄마보고 뭐라고 했냐?!"

msgctxt "statuseffects/47"
msgid "Dex"
msgstr "민첩"

msgctxt "statuseffects/48"
msgid "You feel like you're moving at a million miles an hour."
msgstr "시속 백만 킬로미터로 움직이는 기분입니다."

msgctxt "statuseffects/49"
msgid "Focus"
msgstr "집중"

msgctxt "statuseffects/50"
msgid "Everything is crystal clear."
msgstr "모든 것이 명료하다."

msgctxt "statuseffects/51"
msgid "Rhino"
msgstr "코뿔소"

msgctxt "statuseffects/52"
msgid "You're ready to take on the world!"
msgstr "세상과 맞서 싸울 준비가 되었습니다!"

msgctxt "statuseffects/53"
msgid "Smarts"
msgstr "똑똑이"

msgctxt "statuseffects/54"
msgid "You're seeing possibilities you never knew existed."
msgstr "있는 줄도 몰랐던 가능성이 보입니다."

msgctxt "statuseffects/55"
msgid "Twitch"
msgstr "초조함"

msgctxt "statuseffects/56"
msgid "How can anyone sit still at a time like this?"
msgstr "지금이 어느 때인데 다들 가만히 앉아있을 수 있지?"

msgctxt "statuseffects/57"
msgid "Sharp"
msgstr "예리함"

msgctxt "statuseffects/58"
msgid "Goes down smooth and gives you the <i>edge</i> you need."
msgstr "기도를 타고 부드럽게 넘어간 다음 당신에게 필요한 <b>예리함</b>을 줍니다."

msgctxt "statuseffects/59"
msgid "Fried"
msgstr "절여짐"

msgctxt "statuseffects/60"
msgid "Woah... ungh. Man... slow down. You're <i>really</i> harshin' me here."
msgstr "어어... 음. 이봐... 천천히 좀 가. 너한텐 <b>너무</b> 가혹하다고."

msgctxt "statuseffects/61"
msgid "Hunted"
msgstr "노려짐"

msgctxt "statuseffects/62"
msgid "You're an animal's best friend."
msgstr "당신은 동물의 가장 친한 친구입니다."

msgctxt "statuseffects/63"
msgid "Lit Fuse"
msgstr "신관 점화"

msgctxt "statuseffects/64"
msgid "She's gonna blow!"
msgstr "터진다!"

msgctxt "statuseffects/65"
msgid "Bloodlust"
msgstr "피의 갈증"

msgctxt "statuseffects/66"
msgid "The fury of battle compels you."
msgstr "전투의 분노가 당신을 끓어오르게 만듭니다."

msgctxt "statuseffects/67"
msgid "Shocked"
msgstr "감전"

msgctxt "statuseffects/68"
msgid ""
"Pzzzzzap!\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>-10% CON per turn</color>"
msgstr ""
"파지지직!\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>턴당 체력 -10% </color>"

msgctxt "statuseffects/69"
msgid "Psychoactive Gas"
msgstr "정신활성 가스"

msgctxt "statuseffects/70"
msgid "Everything is... like... woah."
msgstr "우와... 이거 완전... 와."

msgctxt "statuseffects/71"
msgid "Clown Trots"
msgstr "광대 종종걸음"

msgctxt "statuseffects/72"
msgid "Damaged Armor"
msgstr "방어구 손상"

msgctxt "statuseffects/73"
msgid ""
"Your protection's not so effective anymore.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>-50% Armor</color>"
msgstr ""
"방어구가 더 이상 효과적이지 않습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>방어력 -50%</color>"

msgctxt "statuseffects/74"
msgid "Combat Rush"
msgstr "전투 흥분"

msgctxt "statuseffects/75"
msgid "Your adrenaline is pumping."
msgstr "아드레날린이 샘솟습니다."

msgctxt "statuseffects/76"
msgid "Pressure Cooker"
msgstr "압력밥솥"

msgctxt "statuseffects/77"
msgid "It's getting hot in here."
msgstr "점점 더워지기 시작합니다."

msgctxt "statuseffects/78"
msgid "Overcharged"
msgstr "과충전"

msgctxt "statuseffects/79"
msgid ""
"Your weapon's bursting at the seams!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>Next attack deals bonus Energy, Cold, or Fire damage</color>"
"\\n"
"<color=#983B24>5% chance for your weapon to blow up in your face</color>"
msgstr ""
"당신의 무기에서 빛이 새어 나오고 있습니다!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>다음 공격에 에너지, 냉기, 화염 피해가 추가되며</color>\\n"
"<color=#983B24>5% 확률로 당신의 무기가 눈앞에서 터집니다</color>"

msgctxt "statuseffects/80"
msgid "Lit Up"
msgstr "점화"

msgctxt "statuseffects/81"
msgid "It's party time!"
msgstr "파티 시간이다!"

msgctxt "statuseffects/82"
msgid "Primed"
msgstr "준비됨"

msgctxt "statuseffects/83"
msgid "Destroyed Armor"
msgstr "파괴된 방어구"

msgctxt "statuseffects/84"
msgid ""
"You feel naked.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>-75% Armor</color>"
msgstr ""
"마치 헐벗은 느낌입니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>방어력 -75%</color>"

msgctxt "statuseffects/85"
msgid "Immobilized"
msgstr "고정됨"

msgctxt "statuseffects/86"
msgid "Can't... move..."
msgstr "움직일 수... 없어..."

msgctxt "statuseffects/89"
msgid "Combat Stim"
msgstr "전투 자극제"

msgctxt "statuseffects/90"
msgid "These drugs are the state-sponsored kind."
msgstr "이런 것들은 국가에서 후원해주는 약물입니다."

msgctxt "statuseffects/91"
msgid "Enraged"
msgstr "분노함"

msgctxt "statuseffects/92"
msgid "Entered beast mode."
msgstr "야수 모드 돌입."

msgctxt "statuseffects/93"
msgid "Mind Terror"
msgstr "정신 파괴"

msgctxt "statuseffects/94"
msgid "You are living in a dimension of horrors."
msgstr "당신은 공포로 이루어진 차원에 살고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/95"
msgid "Psychotropic Invigoration"
msgstr "정신신경 활성"

msgctxt "statuseffects/96"
msgid "The Breather's gases dull pain and increase resistance to damage."
msgstr "브리더의 가스는 고통을 줄이고 피해저항을 높여줍니다."

msgctxt "statuseffects/97"
msgid "Hallucinogenic Trance"
msgstr "환각 최면"

msgctxt "statuseffects/98"
msgid ""
"The Breathers' gas calms your nerves and provides a substantial bonus to "
"ranged attacks."
msgstr "브리더의 가스는 신경을 진정시키고 원리 공격을 크게 높여줍니다."

msgctxt "statuseffects/99"
msgid "Narcotic Fury"
msgstr "마약성 분노"

msgctxt "statuseffects/100"
msgid "Sabotaged"
msgstr "방해받음"

msgctxt "statuseffects/101"
msgid "I'm tellin' y'all, it's sabotage!"
msgstr "이봐, 이건 방해 공작이라고!"

msgctxt "statuseffects/102"
msgid "Netted"
msgstr "그물에 걸림"

msgctxt "statuseffects/103"
msgid "You're all tied up."
msgstr "너희 모두 잡혔어."

msgctxt "statuseffects/104"
msgid "Rallied"
msgstr "집결함"

msgctxt "statuseffects/105"
msgid "You've been rallied into action."
msgstr "행동에 나설 준비가 되었습니다."

msgctxt "statuseffects/106"
msgid "Demoralized"
msgstr "사기 저하"

msgctxt "statuseffects/107"
msgid "You've been berated into submission."
msgstr "비난에 무릎 꿇었습니다."

msgctxt "statuseffects/108"
msgid "Irradiated"
msgstr "피폭됨"

msgctxt "statuseffects/109"
msgid ""
"Should that be glowing?\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can be removed by No-Glo or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"이거 원래 빛나는 게 맞나요?\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 '노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/110"
msgid "Concealed"
msgstr "숨겨짐"

msgctxt "statuseffects/111"
msgid "You're out of sight."
msgstr "적의 시야에서 벗어났습니다."

msgctxt "statuseffects/112"
msgid "Mental Shadow"
msgstr "흐릿한 정신"

msgctxt "statuseffects/113"
msgid "Your mind is clouded."
msgstr "정신이 흐릿해졌습니다."

msgctxt "statuseffects/114"
msgid "Blizzard"
msgstr "눈보라"

msgctxt "statuseffects/115"
msgid "You're in the thick of it."
msgstr "한복판에 서 있습니다."

msgctxt "statuseffects/116"
msgid "Flurry"
msgstr "광설"

msgctxt "statuseffects/117"
msgid "Swirling snowfall all around."
msgstr "사방에 눈이 휘몰아칩니다."

msgctxt "statuseffects/118"
msgid "Freezing Rain"
msgstr "진눈깨비"

msgctxt "statuseffects/119"
msgid "Wet <i>and</i> cold. It just keeps getting better."
msgstr "축축하다. <b>게다가</b> 춥기까지 하다. 아주 좋구만 그래."

msgctxt "statuseffects/120"
msgid "Hailstorm"
msgstr "우박"

msgctxt "statuseffects/121"
msgid "Hellish hail hazards!"
msgstr "우박이 우수수 떨어진다!"

msgctxt "statuseffects/122"
msgid "Icewind"
msgstr "손돌이추위"

msgctxt "statuseffects/123"
msgid "This cold cuts to the bone."
msgstr "살을 에는 추위."

msgctxt "statuseffects/124"
msgid "Light Snow"
msgstr "가볍게 내리는 눈"

msgctxt "statuseffects/125"
msgid "Just enough to get in your eyes."
msgstr "눈에 들어갈 만큼은 됩니다."

msgctxt "statuseffects/126"
msgid "Sabotaged"
msgstr "방해받음"

msgctxt "statuseffects/127"
msgid "Targeted"
msgstr "지정됨"

msgctxt "statuseffects/128"
msgid "The Meson Cannon has you in its sights."
msgstr "중간자 포가 당신을 조준하고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/129"
msgid "Charging"
msgstr "충전 중"

msgctxt "statuseffects/130"
msgid "Charging up the Meson Cannon."
msgstr "중간자 포 충전 중."

msgctxt "statuseffects/131"
msgid "Force Field"
msgstr "역장"

msgctxt "statuseffects/132"
msgid "Proteted by a strange energy field."
msgstr "기묘한 에너지장의 보호를 받음."

msgctxt "statuseffects/133"
msgid "Glitched"
msgstr "오류 발생"

msgctxt "statuseffects/134"
msgid "This robot has had its circuits flipped, turning friend into foe."
msgstr "이 로봇의 회로에 문제가 생겨 아군과 적군을 반대로 인식하고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/135"
msgid "Charmed"
msgstr "매료됨"

msgctxt "statuseffects/136"
msgid "This animal has been turned against its own pack."
msgstr "이 동물은 자기의 무리를 적으로 돌렸습니다."

msgctxt "statuseffects/137"
msgid "Twisted Wrist"
msgstr "비틀어진 손목"

msgctxt "statuseffects/138"
msgid ""
"Your wrist is a-twist... ed.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Injury Kit or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"당신의 손목이... 비틀어졌습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 부상 치료 도구로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/139"
msgid "Well Fed"
msgstr "배부름"

msgctxt "statuseffects/140"
msgid "Nothing like a good meal to give you a little extra energy."
msgstr "잘 먹어야 힘이 나죠."

msgctxt "statuseffects/141"
msgid "Damage Resistance"
msgstr "피해 저항"

msgctxt "statuseffects/142"
msgid "You're better-than-new."
msgstr "새것 보다 낫습니다."

msgctxt "statuseffects/143"
msgid "Medic Pack"
msgstr "구급낭"

msgctxt "statuseffects/144"
msgid ""
"You're on the mend.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+35% CON per turn</color>"
msgstr ""
"치료받았습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>턴당 체력 +35%</color>"

msgctxt "statuseffects/145"
msgid "Blinded"
msgstr "실명"

msgctxt "statuseffects/146"
msgid "You can't see shit."
msgstr "아무것도 안 보입니다."

msgctxt "statuseffects/147"
msgid "Under Control"
msgstr "통제 중"

msgctxt "statuseffects/148"
msgid "This robot has been taken control of."
msgstr "이 로봇은 조종당하고 있다."

msgctxt "statuseffects/149"
msgid "Painmaster"
msgstr "고통 제어"

msgctxt "statuseffects/150"
msgid "You are a living wall."
msgstr "당신은 살아있는 벽입니다."

msgctxt "statuseffects/151"
msgid "Healing Cloud"
msgstr "치유의 증기"

msgctxt "statuseffects/152"
msgid "The Gift's blessing confers healing."
msgstr "기프트의 축복이 우리를 치유한다."

msgctxt "statuseffects/153"
msgid "Divine Inspiration"
msgstr "신성한 고취"

msgctxt "statuseffects/154"
msgid "Leadership"
msgstr "리더십"

msgctxt "statuseffects/155"
msgid "With a leader nearby, you'll get your shit together."
msgstr "리더가 주변에 있다면 당신은 정신을 똑바로 차릴 것입니다."

msgctxt "statuseffects/156"
msgid "Ranger Armory"
msgstr "레인저 무기고"

msgctxt "statuseffects/157"
msgid ""
"The Ranger HQ Armory has enough supplies and equipment to aid in simple "
"weaponsmithing tasks."
msgstr "레인저 본부의 무기고에는 충분한 보급품과 간단한 총기를 제작할 도구가 있습니다."

msgctxt "statuseffects/158"
msgid "Upgraded Ranger Armory"
msgstr "향상된 레인저 무기고"

msgctxt "statuseffects/160"
msgid "Science Lab"
msgstr "과학 연구실"

msgctxt "statuseffects/161"
msgid ""
"Irv's lab setup is the perfect place to try all sorts of weird experiments."
msgstr "어브의 연구실에는 온갖 종류의 요상한 실험을 할 수 있는 장비가 있습니다."

msgctxt "statuseffects/162"
msgid "Black Thaw"
msgstr "검은 동상"

msgctxt "statuseffects/163"
msgid ""
"It'll be a while before you thaw out.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Antidote or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"녹으려면 시간이 조금 걸릴 것입니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 해독제로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/164"
msgid "Freezer Burn"
msgstr "냉화상"

msgctxt "statuseffects/165"
msgid ""
"You play with fire, you're gonna get burned.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Antidote or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"불을 가지고 놀면 화상을 입기 마련입니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 혹은 해독제로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/166"
msgid "Rocky Mountain Oyster"
msgstr "로키산맥 오이스터"

msgctxt "statuseffects/167"
msgid ""
"Something's rocky alright.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Antidote or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"고환이 쑤십니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 혹은 해독제로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/168"
msgid "Denver Rot"
msgstr "덴버병"

msgctxt "statuseffects/169"
msgid ""
"What happens in Denver apparently doesn't stay in Denver.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Antidote or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"덴버에서 생겨난 병이 덴버에만 있지는 않습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 혹은 해독제로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/170"
msgid "Ice Pox"
msgstr "얼음 매독"

msgctxt "statuseffects/171"
msgid ""
"You're under the weather, bigtime.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Antidote or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"기분이 대단히 좋지 않습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 혹은 해독제로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/172"
msgid "The Stink"
msgstr "지린내"

msgctxt "statuseffects/173"
msgid ""
"Ain't nothin' covering you up.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by Antidote or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"누구도 당신을 돕지 않을 것입니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 혹은 해독제로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/174"
msgid "Lightning Strikes Twice"
msgstr "두 번 치는 번개"

msgctxt "statuseffects/175"
msgid "Like fire from the sky."
msgstr "하늘에서 떨어지는 비수와 같다."

msgctxt "statuseffects/176"
msgid "Magic Fingers"
msgstr "마법 손가락"

msgctxt "statuseffects/177"
msgid "A little finesse with merchants, care of Tarjan."
msgstr "상인과 대하는 것이 조금 수월해졌다. 타잔의 가르침."

msgctxt "statuseffects/178"
msgid "Cunning of Tarjan"
msgstr "타잔의 기묘함"

msgctxt "statuseffects/179"
msgid ""
"A sliver of Tarjan's mad cunning lets you see beyond your material "
"circumstances."
msgstr "타잔의 기묘함을 아주 약간 들은 당신은 물질적 상황 너머의 무언가를 볼 수 있게 되었습니다."

msgctxt "statuseffects/180"
msgid "Heads"
msgstr "앞면"

msgctxt "statuseffects/181"
msgid ""
"It's a bull run! Your trader's luck grants you double damage on your next "
"attack."
msgstr "좋았어! 상인으로서의 행운 덕분에 다음 공격이 두 배의 피해를 줍니다."

msgctxt "statuseffects/182"
msgid "System Crash"
msgstr "시스템 충돌"

msgctxt "statuseffects/183"
msgid "This robot's systems have been knocked offline."
msgstr "로봇의 시스템이 꺼졌습니다."

msgctxt "statuseffects/184"
msgid "Hologram"
msgstr "홀로그램"

msgctxt "statuseffects/185"
msgid "Light imitating life!"
msgstr "빛으로 만들어진 가짜 생명!"

msgctxt "statuseffects/186"
msgid "Tails"
msgstr "뒷면"

msgctxt "statuseffects/187"
msgid ""
"Looks like you're down on your luck. Your next attack only does half damage."
msgstr "이번엔 운이 따라주지 않은 모양입니다. 다음 공격이 절반의 피해만 줍니다."

msgctxt "statuseffects/188"
msgid "Trauma"
msgstr "외상"

msgctxt "statuseffects/189"
msgid ""
"Being cybernetically modified without adequate training has left your body "
"in a severe state of trauma. It will recover over time, but not without its "
"share of scars left behind."
msgstr ""
"적절한 훈련을 받지 않은 상태로 사이버네틱 부품을 이식받은 탓에 몸에 심한 외상이 남았습니다. 시간이 지나면 회복되겠지만 상처는 남을 "
"것입니다."

msgctxt "statuseffects/190"
msgid "Poison"
msgstr "독"

msgctxt "statuseffects/191"
msgid "Crazed"
msgstr "정신이 나감"

msgctxt "statuseffects/192"
msgid ""
"This creature's brainwaves have been scrambled. They can't tell friend from "
"foe."
msgstr "이 생물의 뇌파가 간섭당해 아군과 적군을 구분하지 못합니다."

msgctxt "statuseffects/193"
msgid "Diseased"
msgstr "병듦"

msgctxt "statuseffects/194"
msgid "You're in no condition to be out and about."
msgstr "돌아다닐 수 있는 몸 상태가 아닙니다."

msgctxt "statuseffects/195"
msgid "Gas Overdose"
msgstr "가스 과용"

msgctxt "statuseffects/196"
msgid "The Breathers' gas damages your nerves and causes asphyxiation."
msgstr "브리더의 가스가 당신의 신경을 손상하고 질식을 유발합니다."

msgctxt "statuseffects/197"
msgid "Ace in the Hole"
msgstr "비장의 카드"

msgctxt "statuseffects/198"
msgid "You sure went all-in with that one."
msgstr "넣을 때는 한 번에 올인 해야죠."

msgctxt "statuseffects/199"
msgid "Shuffled"
msgstr "카드 섞기"

msgctxt "statuseffects/200"
msgid "You got dealt a hand alright."
msgstr "패를 잘 돌려야 한다."

msgctxt "statuseffects/201"
msgid "Royal Flush"
msgstr "로얄 플러시"

msgctxt "statuseffects/202"
msgid "That was some coronation."
msgstr "왕족이 한데 모였다."

msgctxt "statuseffects/203"
msgid "Bad Beat"
msgstr "배드 빗"

msgctxt "statuseffects/204"
msgid "You've been very naughty."
msgstr "평소에 덕을 좀 쌓지 그랬어요."

msgctxt "statuseffects/205"
msgid "Dealer's Choice"
msgstr "딜러의 선택"

msgctxt "statuseffects/206"
msgid "You've been dealt perfection itself."
msgstr "완벽한 카드를 받았다."

msgctxt "statuseffects/207"
msgid "Kicker"
msgstr "키커"

msgctxt "statuseffects/208"
msgid "You're top of the barnyard."
msgstr "당신은 농가의 일인자입니다."

msgctxt "statuseffects/209"
msgid "Hot Streak"
msgstr "연짱 대박"

msgctxt "statuseffects/210"
msgid "Let it ride, champ. Let it ride."
msgstr "흐름에 몸을 맡기세요."

msgctxt "statuseffects/211"
msgid "Shrunk"
msgstr "쪼그라듦"

msgctxt "statuseffects/212"
msgid "Everything's cuter when it's smaller."
msgstr "무엇이든 작아지면 귀여워진다."

msgctxt "statuseffects/213"
msgid "Limber"
msgstr "유연성"

msgctxt "statuseffects/214"
msgid "You're feeling extra mobile."
msgstr "한층 더 유연해진 기분입니다."

msgctxt "statuseffects/215"
msgid "Calmed Nerves"
msgstr "진정된 신경"

msgctxt "statuseffects/216"
msgid "You're in a heightened state of calm."
msgstr "최고로 진정된 상태입니다."

msgctxt "statuseffects/217"
msgid "Energetic"
msgstr "혈기왕성"

msgctxt "statuseffects/218"
msgid "You've got a real spring in your step."
msgstr "하늘로 뛰어오를 것처럼 힘이 넘칩니다."

msgctxt "statuseffects/219"
msgid "Irradiated"
msgstr "피폭됨"

msgctxt "statuseffects/220"
msgid ""
"You're glowing bright and feeling terrible.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"몸이 밝게 빛나지만, 기분이 끔찍합니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/221"
msgid "Weakness"
msgstr "나약함"

msgctxt "statuseffects/222"
msgid ""
"You're feeling light-headed.<color=#CA3429>\\n"
"\\n"
"Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"약간 어지럽습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/223"
msgid "Nausea"
msgstr "메스꺼움"

msgctxt "statuseffects/224"
msgid ""
"You're feeling queasy and nauseous.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"속이 메스껍고 어지럽습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/225"
msgid "Scale Skin"
msgstr "비늘 피부"

msgctxt "statuseffects/226"
msgid ""
"Your skin has become dry and scaly, capable of sustaining great blows.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"피부가 강한 공격을 버틸 수 있는 건조한 비늘로 변이되었습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/227"
msgid "Immobilized"
msgstr "고정됨"

msgctxt "statuseffects/228"
msgid "You can't move."
msgstr "움직일 수 없습니다."

msgctxt "statuseffects/229"
msgid "Consumed"
msgstr "먹힘"

msgctxt "statuseffects/230"
msgid "You've been consumed by a mass of flesh."
msgstr "거대한 고깃덩어리에 먹혔습니다."

msgctxt "statuseffects/231"
msgid "Webbed Toes"
msgstr "물갈퀴"

msgctxt "statuseffects/232"
msgid "Charged Up"
msgstr "충전 완료"

msgctxt "statuseffects/233"
msgid "Something big is coming up."
msgstr "무언가 큰 게 옵니다."

msgctxt "statuseffects/234"
msgid "Third Eye"
msgstr "제 3의 눈"

msgctxt "statuseffects/235"
msgid ""
"Now you know what it means when they say someone's got eyes on the back of "
"their head.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"이제 뒤통수에 눈이 달렸냐는 말이 무슨 말인지 이해할 수 있습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/236"
msgid ""
"Who knew being a fish-person would have its upsides?\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"생선인간이 되는 것에 장점이 있을 줄 누가 알았겠어요?\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/237"
msgid "Animal Reflexes"
msgstr "동물적 반사신경"

msgctxt "statuseffects/238"
msgid ""
"Your reaction times are heightened significantly beyond human levels.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"당신의 반사신경은 인간 수준을 월등히 뛰어넘었습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/239"
msgid "Explosive Bolt"
msgstr "폭발 화살"

msgctxt "statuseffects/240"
msgid "Clock's ticking, and there's nowhere to hide."
msgstr "심지가 타고 있고 숨을 곳은 없습니다."

msgctxt "statuseffects/241"
msgid "Damaged Weapon"
msgstr "무기 고장"

msgctxt "statuseffects/242"
msgid "Now that just ain't gonna do."
msgstr "무기가 말썽을 좀 부릴 겁니다."

msgctxt "statuseffects/243"
msgid "Leader Boss Kill"
msgstr "리더 보스 처치"

msgctxt "statuseffects/244"
msgid "Your leader defeated a BAMF, now they're a BAMF - and your team's hero!"
msgstr "당신의 대장이 놈들의 존나 멋진 씹새끼를 족쳐버렸습니다. 이제 그가 개쩌는 씹새끼이자 당신 분대의 영웅입니다!"

msgctxt "statuseffects/245"
msgid "Leader Multi-Kill"
msgstr "리더십: 다중 사살"

msgctxt "statuseffects/246"
msgid ""
"Your leader took out multiple enemies in a single attack, boosting party "
"morale."
msgstr "당신의 대장이 한 번의 공격으로 적을 여럿 죽임으로써 분대의 사기를 진작시켰습니다."

msgctxt "statuseffects/247"
msgid "Leader Revival"
msgstr "리더의 소생"

msgctxt "statuseffects/248"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+2% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+2%</color>"

msgctxt "statuseffects/249"
msgid "Distracted"
msgstr "주의분산"

msgctxt "statuseffects/250"
msgid "Hey, asshole, look over here!"
msgstr "야 이 개새끼야! 여길 봐!"

msgctxt "statuseffects/251"
msgid "Damaged Weapon"
msgstr "무기 고장"

msgctxt "statuseffects/252"
msgid "Damage is substantially reduced."
msgstr "파괴력이 아주 많이 낮아졌습니다."

msgctxt "statuseffects/253"
msgid "Damaged Armor"
msgstr "방어구 손상"

msgctxt "statuseffects/254"
msgid "Armor has been significantly damaged."
msgstr "방어구가 아주 심하게 손상되었습니다."

msgctxt "statuseffects/255"
msgid "Damaged Wheels"
msgstr "바퀴 고장"

msgctxt "statuseffects/256"
msgid "Movement speed has been severely reduced."
msgstr "이동속도가 심각할 수준으로 느려졌습니다."

msgctxt "statuseffects/257"
msgid "Damaged Hydraulics"
msgstr "유압계통 고장"

msgctxt "statuseffects/258"
msgid "Hydraulic systems are damaged."
msgstr "유압계통이 고장났습니다."

msgctxt "statuseffects/259"
msgid "Damaged Plating"
msgstr "장갑판 손상"

msgctxt "statuseffects/260"
msgid "Armor plating has been severely reduced."
msgstr "장갑판이 심하게 손상되었습니다."

msgctxt "statuseffects/261"
msgid "Damaged CPU"
msgstr "CPU 고장"

msgctxt "statuseffects/262"
msgid "This robot has been knocked haywire."
msgstr "이 로봇은 아주 제대로 맛이 갔습니다."

msgctxt "statuseffects/263"
msgid "Berserker Rage"
msgstr "광분"

msgctxt "statuseffects/264"
msgid "Avenge your fallen brothers and sisters!"
msgstr "쓰러진 형제자매를 위해 복수하세요!"

msgctxt "statuseffects/265"
msgid "Viking Funeral"
msgstr "바이킹 장례식"

msgctxt "statuseffects/266"
msgid "Your fury has gone to the great big mead hall in the sky."
msgstr "당신의 분노는 저 하늘에 있는 위대한 미드 홀로 사라졌습니다."

msgctxt "statuseffects/267"
msgid "Drunk-Fu"
msgstr "취권"

msgctxt "statuseffects/268"
msgid "You are a menace on the battlefield. As well as polite society."
msgstr "전장에서 당신은 매우 위협적인 사람입니다. 하지만 친절한 사회에서도 그렇죠."

msgctxt "statuseffects/269"
msgid "Emergency Response"
msgstr "긴급 대응"

msgctxt "statuseffects/270"
msgid "Man down!"
msgstr "사상자 발생!"

msgctxt "statuseffects/271"
msgid "Concentration"
msgstr "집중"

msgctxt "statuseffects/272"
msgid "You are deep in focus."
msgstr "매우 집중한 상태입니다."

msgctxt "statuseffects/273"
msgid "This Servitor Bot is experiencing a malfunction."
msgstr "시종 로봇에서 고장이 발생했습니다."

msgctxt "statuseffects/274"
msgid "Janky"
msgstr "싸구려"

msgctxt "statuseffects/275"
msgid "Defending"
msgstr "방어 중"

msgctxt "statuseffects/276"
msgid "You're hunkered down."
msgstr "완전히 쭈그려 앉았습니다."

msgctxt "statuseffects/277"
msgid "Two-Pump Chump"
msgstr "냄비근성"

msgctxt "statuseffects/278"
msgid "Go get 'em, tiger!"
msgstr "용기를 내, 인마!"

msgctxt "statuseffects/279"
msgid "Tuckered Out"
msgstr "기진맥진"

msgctxt "statuseffects/280"
msgid "You're running on empty."
msgstr "기운이 완전히 빠졌습니다."

msgctxt "statuseffects/281"
msgid "Hungover"
msgstr "숙취"

msgctxt "statuseffects/282"
msgid "Ugh... why does everything have to be so damn <i>loud?</i>"
msgstr "이런… 왜들 이렇게 다 <b>시끄러운거야?</b>"

msgctxt "statuseffects/283"
msgid "Jittery"
msgstr "초조함"

msgctxt "statuseffects/284"
msgid "N-no, e-e-e-everything is perfectly f-fine."
msgstr "아-아니, 나 와-완전 괘-괜찮아."

msgctxt "statuseffects/285"
msgid "Ultra-Morphine"
msgstr "울트라-모르핀"

msgctxt "statuseffects/286"
msgid ""
"You can't feel a thing!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+75% CON per turn</color>"
msgstr ""
"아무것도 느낄 수 없습니다!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>턴당 체력 +75%</color>"

msgctxt "statuseffects/287"
msgid "Fortified"
msgstr "요새화"

msgctxt "statuseffects/288"
msgid "Reinforced and ready for action."
msgstr "보강 완료, 행동 준비 끝!"

msgctxt "statuseffects/289"
msgid "Hypocritic Oath"
msgstr "히포크라테스의 위선서"

msgctxt "statuseffects/290"
msgid "\"Do no harm\" is really more of a guideline than a rule."
msgstr "\"해가 없게 하라\"는 규칙이라기보다는 지침에 가깝죠."

msgctxt "statuseffects/291"
msgid "Striking Distance"
msgstr "원거리 타격"

msgctxt "statuseffects/292"
msgid ""
"Carrying two melee weapons just makes you more aerodynamic. It's physics."
msgstr "근접 무기를 두 개 드는 것은 당신을 더욱 공기역학적으로 만들어줍니다. 이게 바로 물리학이죠."

msgctxt "statuseffects/293"
msgid "Tender Loving Care"
msgstr "정성스러운 관리"

msgctxt "statuseffects/294"
msgid ""
"A well-maintained set of armor is like a good friend. A friend that'll take "
"a bullet for you."
msgstr "관리가 잘된 방어구는 좋은 친구와 같습니다. 당신 대신 총알을 맞아줄 친구 말이죠."

msgctxt "statuseffects/295"
msgid "Toasty"
msgstr "바삭하게"

msgctxt "statuseffects/296"
msgid ""
"Make 'em feel the heat.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>Your next attack applies Burning</color>"
msgstr ""
"열기를 느끼게 해주세요.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>다음 행동이 화상을 입힙니다</color>"

msgctxt "statuseffects/297"
msgid "Overclocked"
msgstr "오버클럭"

msgctxt "statuseffects/298"
msgid "Someone get the thermal compound and mineral oil, stat!"
msgstr "아무나 가서 열전도체랑 경유 좀 가져와, 빨리!"

msgctxt "statuseffects/299"
msgid "Vengeful Bond"
msgstr "복수로 불타오르는 유대감"

msgctxt "statuseffects/300"
msgid "Fluffy? Fluffy!? FLUFFYYY!!!"
msgstr "플러피? 플러피!? 플러피이이이이!!!"

msgctxt "statuseffects/301"
msgid "Shrug It Off"
msgstr "둔감함"

msgctxt "statuseffects/302"
msgid "More of 'em? Bring it on!"
msgstr "들어와! 다 들어와!"

msgctxt "statuseffects/303"
msgid "Engulfed"
msgstr "연소"

msgctxt "statuseffects/304"
msgid "There is no escape from the flames."
msgstr "화염에서 빠져나갈 방법은 없습니다."

msgctxt "statuseffects/305"
msgid "Move Up"
msgstr "움직여"

msgctxt "statuseffects/306"
msgid "Hustle, solider! Claim that foothold!"
msgstr "진격하라 병사여! 저 거점을 확보하라!"

msgctxt "statuseffects/307"
msgid "Steady Shot"
msgstr "안정된 사격"

msgctxt "statuseffects/308"
msgid "Locked. Loaded. Ready to unleash hell."
msgstr "일발 장전. 본때를 보여줄 준비 완료."

msgctxt "statuseffects/309"
msgid "Reckless"
msgstr "무모함"

msgctxt "statuseffects/310"
msgid "No cover? No problem."
msgstr "엄호가 없나요? 문제 없습니다."

msgctxt "statuseffects/311"
msgid "Chicken Quicken"
msgstr "발 빠른 닭"

msgctxt "statuseffects/312"
msgid "You're cock of the walk."
msgstr "당신은 닭불 장군입니다."

msgctxt "statuseffects/313"
msgid "Rooster Booster"
msgstr "수탉 강하닭"

msgctxt "statuseffects/314"
msgid "Hittin' Kitten"
msgstr "야비한 야옹이"

msgctxt "statuseffects/315"
msgid "This kitty's got claws!"
msgstr "이 야옹이에겐 날카로운 발톱이 있습니다!"

msgctxt "statuseffects/316"
msgid "Cat's Paw Claw"
msgstr "냥냥펀치"

msgctxt "statuseffects/317"
msgid "Plump Rump"
msgstr "토실한 엉덩이"

msgctxt "statuseffects/318"
msgid "A little extra belly fat never hurt anyone."
msgstr "약간 더 통통하다고 해서 나쁠 건 없죠."

msgctxt "statuseffects/319"
msgid "Big Pig"
msgstr "대형 돼지"

msgctxt "statuseffects/320"
msgid "Slick Chick"
msgstr "입만 살은 입담꾼"

msgctxt "statuseffects/321"
msgid "Don't let 'em ruffle your feathers."
msgstr "놈들이 당신의 깃털을 헝클이지 못하게 하세요."

msgctxt "statuseffects/322"
msgid "Bobbin' Robin"
msgstr "깐죽새"

msgctxt "statuseffects/323"
msgid "Foxy Moxy"
msgstr "여우같은 리더쉽"

msgctxt "statuseffects/324"
msgid "It takes a cunning sort to pull a squad together."
msgstr "교활한 면이 있어야 분대를 하나로 뭉칠 수 있습니다."

msgctxt "statuseffects/325"
msgid "Vulpine Shine"
msgstr "여우의 여명"

msgctxt "statuseffects/326"
msgid "Bun Bun Run Run"
msgstr "토껴라 토끼야"

msgctxt "statuseffects/327"
msgid ""
"Keep your wits out there. You don't want to become someone's lucky rabbit's "
"paw."
msgstr "재치있게 행동하세요. 누군가의 토끼 발 부적이 되고 싶지 않다면 말이죠."

msgctxt "statuseffects/328"
msgid "Hare Flair"
msgstr "톡 튀는 토끼"

msgctxt "statuseffects/329"
msgid "Amok Buck"
msgstr "수상한 수사슴"

msgctxt "statuseffects/330"
msgid "Show 'em your horns!"
msgstr "놈들에게 당신의 뿔을 보여주세요!"

msgctxt "statuseffects/331"
msgid "Rack Attack"
msgstr "랙 어택"

msgctxt "statuseffects/332"
msgid "Gone Fawn"
msgstr "지나간 새끼 시절"

msgctxt "statuseffects/333"
msgid "You know the right times to turn tail."
msgstr "당신은 언제 꽁무니를 빼야 하는지 알고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/334"
msgid "Down-Low Doe"
msgstr "은밀한 암사슴"

msgctxt "statuseffects/335"
msgid "Blood Pursuit"
msgstr "생혈 추구"

msgctxt "statuseffects/336"
msgid ""
"This Bloodbeast has caught the scent of a Bleeding target, and has gone into "
"a killing frenzy."
msgstr "블러드비스트가 피 흘리는 사냥감의 냄새를 맡고 광란에 빠졌습니다."

msgctxt "statuseffects/337"
msgid "Devotion"
msgstr "헌신"

msgctxt "statuseffects/338"
msgid "Faith gives you strength!"
msgstr "신념은 당신에게 힘을 실어주죠!"

msgctxt "statuseffects/339"
msgid "Overload"
msgstr "과부하"

msgctxt "statuseffects/340"
msgid "Shakes"
msgstr "수전증"

msgctxt "statuseffects/341"
msgid ""
"You can't hold your hands straight.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"손떨림이 멈추질 않습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/342"
msgid "Hardened Skeleton"
msgstr "골격 경화"

msgctxt "statuseffects/343"
msgid ""
"Your bones have hardened and thickened.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"당신의 뼈가 튼튼하고 두꺼워졌습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/344"
msgid "Hyper-Intelligence"
msgstr "초고지능"

msgctxt "statuseffects/345"
msgid ""
"You're seeing possibilities you never knew existed.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"있는 줄도 몰랐던 가능성이 보입니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/346"
msgid "Flesh Pocket"
msgstr "피부 주머니"

msgctxt "statuseffects/347"
msgid ""
"Gross, but surprisingly functional.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"역겹지만 놀라울 정도로 유용합니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/348"
msgid "Extra Elbow"
msgstr "이중 관절"

msgctxt "statuseffects/349"
msgid ""
"Takes being double-jointed to a whole other level.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"이중 관절의 새로운 역사를 쓰다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/350"
msgid "Chromatic Skin"
msgstr "색채 반응 피부"

msgctxt "statuseffects/351"
msgid ""
"You're just a tiny bit more chameleon.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can only be removed by No-Glo</color>"
msgstr ""
"아주 약간 카멜레온 같아졌습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>'노-글로'로만 제거 가능</color>"

msgctxt "statuseffects/352"
msgid "Frenzied"
msgstr "광란"

msgctxt "statuseffects/353"
msgid ""
"This thrall has been driven into a mad frenzy.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>Upon being Whipped by a Scar Collector Overlord, attacks any "
"nearby hostiles until death</color>"
msgstr ""
"이 노예는 광란 상태에 빠졌습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>스카 콜렉터 지도자의 채찍을 맞은 노예는 목숨이 다할 때까지 근처에 있는 적을 공격합니다</color>"

msgctxt "statuseffects/354"
msgid "Tactical Analysis"
msgstr "전술적 분석"

msgctxt "statuseffects/355"
msgid "Pizepi's battlefield knowledge is providing you an edge."
msgstr "피제피의 전장에 대한 지식이 당신을 예리하게 만들어줬습니다."

msgctxt "statuseffects/356"
msgid "Combo 2x"
msgstr "콤보 2x"

msgctxt "statuseffects/357"
msgid "Wax on, wax off."
msgstr "하이이야앗!"

msgctxt "statuseffects/358"
msgid "Turbocharger"
msgstr "터보차저"

msgctxt "statuseffects/359"
msgid "Pedal to the metal."
msgstr "전속 전진."

msgctxt "statuseffects/360"
msgid "Knocked Down"
msgstr "쓰러짐"

msgctxt "statuseffects/361"
msgid "You've fallen and you can't get up."
msgstr "쓰러져서 일어날 수 없습니다."

msgctxt "statuseffects/362"
msgid "Flyin' High"
msgstr "고공비행"

msgctxt "statuseffects/363"
msgid "Combo 3x"
msgstr "콤보 3x"

msgctxt "statuseffects/364"
msgid "Combo 1x"
msgstr "콤보 1x"

msgctxt "statuseffects/365"
msgid "Combo 4x"
msgstr "콤보 4x"

msgctxt "statuseffects/366"
msgid "Combo 5x"
msgstr "콤보 5x"

msgctxt "statuseffects/367"
msgid "Combo 6x"
msgstr "콤보 6x"

msgctxt "statuseffects/368"
msgid "Combo 7x"
msgstr "콤보 7x"

msgctxt "statuseffects/369"
msgid "Combo 8x"
msgstr "콤보 8x"

msgctxt "statuseffects/370"
msgid "Combo 9x"
msgstr "콤보 9x"

msgctxt "statuseffects/371"
msgid "Combo 10x"
msgstr "콤보 10x"

msgctxt "statuseffects/372"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+20% chance to critically hit and +50% critical damage vs. this target when "
"using Brawling attacks.</color>\n"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +20%, 치명타 피해가 +50% 증가합니다.</color>\n"

msgctxt "statuseffects/373"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+40% chance to critically hit and +75% critical damage vs. this target when "
"using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +40%, 치명타 피해가 +75% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/374"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+60% chance to critically hit and +100% critical damage vs. this target when "
"using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +60%, 치명타 피해가 +100% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/375"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+80% chance to critically hit and +125% critical damage vs. this target when "
"using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +80%, 치명타 피해가 +125% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/376"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+100% chance to critically hit and +150% critical damage vs. this target "
"when using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +100%, 치명타 피해가 +150% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/377"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+120% chance to critically hit and +175% critical damage vs. this target "
"when using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +120%, 치명타 피해가 +175% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/378"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+140% chance to critically hit and +200% critical damage vs. this target "
"when using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +140%, 치명타 피해가 +200% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/379"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+160% chance to critically hit and +225% critical damage vs. this target "
"when using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +160%, 치명타 피해가 +225% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/380"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+180% chance to critically hit and +250% critical damage vs. this target "
"when using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +180%, 치명타 피해가 +250% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/381"
msgid ""
"Wax on, wax off.<color=#96C55F>\n"
"\n"
"+200% chance to critically hit and +300% critical damage vs. this target "
"when using Brawling attacks.\n"
"</color>"
msgstr ""
"하이이야앗!<color=#96C55F>\n"
"\n"
"이 대상에게 격투 공격을 할 때 치명타 확률이 +200%, 치명타 피해가 +300% 증가합니다.\n"
"</color>"

msgctxt "statuseffects/382"
msgid "Overhealed"
msgstr "초과 치유"

msgctxt "statuseffects/383"
msgid ""
"You're better than new.\n"
"\n"
msgstr ""
"새것보다 더 새것 같습니다.\n"
"\n"

msgctxt "statuseffects/384"
msgid "Reinforced"
msgstr "보강됨"

msgctxt "statuseffects/385"
msgid "Stormer"
msgstr "돌격병"

msgctxt "statuseffects/386"
msgid ""
"Lay down the lead!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>Next Submachine Gun attack costs no AP</color>"
msgstr ""
"납의 비를 뿌려라!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>다음 기관단총 공격이 행동력을 소모하지 않습니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/387"
msgid "Pursuit"
msgstr "추격"

msgctxt "statuseffects/388"
msgid "They can run, but so can you."
msgstr "놈들도 뛸 수 있지만, 당신도 뛸 줄 압니다."

msgctxt "statuseffects/389"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+4% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+4%</color>"

msgctxt "statuseffects/390"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+6% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+6%</color>"

msgctxt "statuseffects/391"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+8% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+8%</color>"

msgctxt "statuseffects/392"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+10% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+10%</color>"

msgctxt "statuseffects/393"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+12% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+12%</color>"

msgctxt "statuseffects/394"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+14% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+14%</color>"

msgctxt "statuseffects/395"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+16% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+16%</color>"

msgctxt "statuseffects/396"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+18% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+18%</color>"

msgctxt "statuseffects/397"
msgid ""
"Your leader saved someone from the brink, boosting nearby squad members' "
"willpower.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+20% CON per turn</color>"
msgstr ""
"죽음의 문턱에 있는 아군을 구함으로써 주변에 있는 분대원의 의지력을 높여 줬습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>한 턴당 체력+20%</color>"

msgctxt "statuseffects/398"
msgid "Suppressed"
msgstr "제압됨"

msgctxt "statuseffects/399"
msgid "You've got 'em pinned."
msgstr "놈들을 궁지에 몰아넣었습니다."

msgctxt "statuseffects/400"
msgid "Pupper Upper"
msgstr "달려라 멍멍아"

msgctxt "statuseffects/401"
msgid "Humie Zoomies"
msgstr "인간, 좋다"

msgctxt "statuseffects/402"
msgid "Quicker than a dog after a stick."
msgstr "막대기를 물러 가는 개보다도 빠릅니다."

msgctxt "statuseffects/403"
msgid "Bear Hair"
msgstr "베어 헤어"

msgctxt "statuseffects/404"
msgid "No-Welt Pelt"
msgstr "통짜 가죽"

msgctxt "statuseffects/405"
msgid "Fur your protection."
msgstr "털을 두르세요."

msgctxt "statuseffects/406"
msgid "Tough Enough"
msgstr "끈질긴"

msgctxt "statuseffects/407"
msgid "Diesel Weasel"
msgstr "디젤 위즐"

msgctxt "statuseffects/408"
msgid "Honey Badger don't care."
msgstr "오소리는 개의치 않습니다."

msgctxt "statuseffects/409"
msgid "Killy Billy"
msgstr "킬리 빌리"

msgctxt "statuseffects/410"
msgid "Ram Jam"
msgstr "램 잼"

msgctxt "statuseffects/411"
msgid "There's a reason they're called rams."
msgstr "램에는 들이받는다는 뜻이 있죠."

msgctxt "statuseffects/412"
msgid "Night Bite"
msgstr "나이트 바이트"

msgctxt "statuseffects/413"
msgid "Pack Attack"
msgstr "무리 사냥"

msgctxt "statuseffects/414"
msgid "Strike like a wolf in the dark."
msgstr "어둠 속의 늑대처럼 덮치세요."

msgctxt "statuseffects/415"
msgid "Spiny Heinie"
msgstr "뾰족한 궁둥이"

msgctxt "statuseffects/416"
msgid "Spike Strike"
msgstr "가시 공격"

msgctxt "statuseffects/417"
msgid "Snkkt!"
msgstr "키에엥!"

msgctxt "statuseffects/418"
msgid "No Slicin' Bison"
msgstr "들소 들기 금지"

msgctxt "statuseffects/419"
msgid "Tuffalo Buffalo"
msgstr "들이받는 들소"

msgctxt "statuseffects/420"
msgid "Why hide when you've got a thick hide?"
msgstr "두꺼운 가죽이 있는데 왜 숨나요?"

msgctxt "statuseffects/421"
msgid "Counter-Offensive"
msgstr "앙갚음"

msgctxt "statuseffects/422"
msgid ""
"Don't bring a knife to a gunfight.\\n"
"\\n"
"\n"
"\n"
"<color=#96C55F>Deal +25% damage with Handguns or Shotguns to the melee enemy "
"that attacked you</color>"
msgstr ""
"총싸움에 칼이 웬말인가요.\\n"
"\\n"
"\n"
"\n"
"<color=#96C55F>당신을 근접 공격한 적에게 권총과 산탄총 공격이 +25%의 추가 피해를 입힙니다</color>"

msgctxt "statuseffects/423"
msgid ""
"Righteous fury burns below the surface.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>Below 50% CON, gains +4 AP, +100% Armor, and +100% "
"Damage.</color>"
msgstr ""
"정의의 분노가 뼛속까지 타오릅니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>체력이 50% 이하일때 행동력 +4, 방어력 +100%, 추가 피해 +100%를 얻습니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/424"
msgid "Spiked"
msgstr "가시돋친"

msgctxt "statuseffects/425"
msgid ""
"Ouch! Watch where you stick that thing!\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Melee attackers take damage on hit</color>"
msgstr ""
"아야! 저거 건드릴 때 조심해요!\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>근접 공격한 상대에게 피해를 줍니다</color>"

msgctxt "statuseffects/426"
msgid "Conductive"
msgstr "전도성"

msgctxt "statuseffects/427"
msgid ""
"They brought the metal, now you bring the lightning.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>Energy attacks made on this target have a higher Crit Chance "
"and Crit Damage, based on the attacker's Weird Science skill.</color>"
msgstr ""
"철갑을 두르고 왔으니, 벼락을 던져줍시다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>이 개체를 대상으로 하는 에너지 공격은 공격자의 괴짜 과학 기술에 따라 치명타 확률과 치명타 피해가 "
"상승합니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/428"
msgid ""
"There ain't nothing funny about what's going on in you right now.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Can be removed by Antidote or Doctor NPC</color>"
msgstr ""
"웃을 만한 상태가 아닙니다.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>NPC 의사 또는 해독제로만 제거할 수 있습니다</color>"

msgctxt "statuseffects/429"
msgid "Serial Killer"
msgstr "연쇄살인마"

msgctxt "statuseffects/430"
msgid ""
"It's a killing spree!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>On next kill, gain +3 AP</color>"
msgstr ""
"연쇄살인이야!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>적 처치 시 행동력 +3</color>"

msgctxt "statuseffects/431"
msgid "HOOOOORN!"
msgstr "뿌우우우우우울!"

msgctxt "statuseffects/432"
msgid "What did you say?!"
msgstr "뭐라구요?!"

msgctxt "statuseffects/433"
msgid "Explosive Charges"
msgstr "폭발성 차지"

msgctxt "statuseffects/434"
msgid "Concentrated Power"
msgstr "권력의 집중"

msgctxt "statuseffects/435"
msgid ""
"\"Here's my strategy on the Cold War: We win, they lose.\" - Ronald Reagan"
msgstr "\"제 냉전 전략은 이렇습니다. 우리가 이기고, 저들은 집니다.\" - 로널드 레이건"

msgctxt "statuseffects/438"
msgid "Crouched"
msgstr "앉음"

msgctxt "statuseffects/439"
msgid ""
"You've lowered your stance.\n"
"\n"
"<color=#8CDBFF>Lasts until next move</color>"
msgstr ""
"자세를 낮추고 있습니다.\n"
"\n"
"<color=#8CDBFF>이동 시 해제</color>"

msgctxt "statuseffects/440"
msgid "Under Pressure"
msgstr "압박감"

msgctxt "statuseffects/441"
msgid "Hard to aim when you've got an enemy all up in your face."
msgstr "적이 코앞에 있으면 조준하기 어렵습니다."

msgctxt "statuseffects/442"
msgid "Threatening"
msgstr "위협"

msgctxt "statuseffects/443"
msgid ""
"So intimidating they'll throw off your aim.\n"
"\n"
"<color=#CA3429>Adjacent characters suffer -50% Hit Chance</color>"
msgstr ""
"너무 무서워서 조준이 흔들립니다.\n"
"\n"
"<color=#CA3429>인접한 대상의 명중률 -50%</color>"

msgctxt "statuseffects/444"
msgid "Cowering"
msgstr "움츠러듦"

msgctxt "statuseffects/445"
msgid "This Companion's having a rough go of it right now."
msgstr "이 친구는 지금 상태가 좋지 않네요."

msgctxt "statuseffects/446"
msgid "Stun Resistance"
msgstr "기절 저항"

msgctxt "statuseffects/447"
msgid "This character cannot be Stunned again for 1 turn."
msgstr "이 대상은 1턴 동안 기절에 걸리지 않습니다."

msgctxt "statuseffects/448"
msgid "Power Armor Shielding"
msgstr "파워 아머 실드"

msgctxt "statuseffects/449"
msgid ""
"Liberty's power armor generates a protective shield for a short duration, "
"protecting her from assassination. The shield loses power, and eventually "
"dissipates, with each of Liberty's attack."
msgstr "리버티의 파워 아머는 잠깐 동안 방호 실드를 생성해 암살을 막습니다. 실드는 리버티가 공격할 때마다 전력이 닳고 결국 깨집니다."

msgctxt "statuseffects/450"
msgid "Weakened Power Armor Shielding"
msgstr "파워 아머 실드 약화"

msgctxt "statuseffects/451"
msgid ""
"Liberty's power armor is generating a weakened protective shield for a short "
"duration, protecting her from assassination. The shield loses power, and "
"eventually dissipates, after each of Liberty's attacks."
msgstr ""
"리버티의 파워 아머가 약화된 방호 실드를 일시적으로 생성해 암살을 막고 있습니다. 실드는 리버티가 공격할 때마다 전력이 닳고 결국 "
"깨집니다."

msgctxt "statuseffects/492"
msgid "Scrappy Tabby"
msgstr "말괄량이 고양이"

msgctxt "statuseffects/493"
msgid "Don't bring a gun to a cat fight."
msgstr "고양이 싸움에 총이 웬말인가요."

msgctxt "statuseffects/494"
msgid "Frontline Feline"
msgstr "최전선 고양이"

msgctxt "statuseffects/495"
msgid "You're ready to pounce."
msgstr "덤벼들 준비가 됐습니다."

msgctxt "statuseffects/599"
msgid "Horny"
msgstr "발정남"

msgctxt "statuseffects/600"
msgid "You're hornier than a goat in rutting season!"
msgstr "당신은 발정기가 온 염소보다 발정 났습니다!"

msgctxt "statuseffects/709"
msgid ""
"Lay down the lead!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>Next Assault Rifle or Submachine Gun attack costs no "
"AP.</color>"
msgstr ""
"납탄을 퍼부으세요!\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>다음 돌격소총이나 기관단총 공격이 행동력을 소모하지 않습니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/472"
msgid "Disruption Field"
msgstr "분열장"

msgctxt "statuseffects/473"
msgid ""
"Zap 'em and pack 'em. A debilitating effect that becomes worse the more the "
"target is hit by it. Capable of disrupting spinal implants.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Applies Stunned at 10x. When used on Steeltown workers, they "
"are non-lethally incapacitated instead.</color>"
msgstr ""
"놈들을 지져서 쫓아내 버리세요. 노출된 대상이 많으면 많을수록 강력해지는 쇠약 효과입니다. 척추 삽입물을 교란할 수 있습니다. \\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>10x 반경에 기절 효과를 적용합니다. 스틸타운 일꾼에게 사용하면 기절 대신 해를 끼치지 않고 제압할 수 "
"있습니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/474"
msgid "Disrupted"
msgstr "분열됨"

msgctxt "statuseffects/475"
msgid "This character has been disrupted into submission."
msgstr "이 캐릭터는 분열당해 굴복했습니다."

msgctxt "statuseffects/476"
msgid "Hot Tar"
msgstr "펄펄 끓는 타르"

msgctxt "statuseffects/477"
msgid ""
"The humiliation of being covered in sticky tar plus the agony of being slow-"
"cooked alive. Two great tastes that go great together!"
msgstr "끈적거리는 타르에 뒤덮이는 모욕감에 더해 천천히 익혀지는 고통까지 선사합니다. 훌륭한 취향 두 가지가 참 잘 어우러지는군요!"

msgctxt "statuseffects/478"
msgid "Hazard Shield"
msgstr "위험물질 보호막"

msgctxt "statuseffects/479"
msgid "You feel invincible. Well, kinda."
msgstr "무적이 된 기분입니다. 그러니까, 말하자면 그렇다는 거예요."

msgctxt "statuseffects/480"
msgid "Charged Gauntlet"
msgstr "충전 완료된 건틀릿"

msgctxt "statuseffects/481"
msgid "This character is about to smash everyone nearby."
msgstr "이 캐릭터는 주변에 있는 모든 이를 박살낼 준비가 되었습니다."

msgctxt "statuseffects/482"
msgid "Energy-Powered Shield"
msgstr "에너지 동력 보호막"

msgctxt "statuseffects/483"
msgid ""
"A plasma barrier that protects the user from harm.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>Reduced by 1x when hit by Energy Damage.</color>"
msgstr ""
"사용자를 위해로부터 보호하는 플라즈마 방벽입니다.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>에너지 피해에 적중 시 1x만큼 감소합니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/484"
msgid "Fire-Powered Shield"
msgstr "화력 보호막"

msgctxt "statuseffects/485"
msgid ""
"A firey barrier that protects the user from harm.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>Reduced by 1x when hit Fire Damage.</color>"
msgstr ""
"사용자를 위해로부터 보호하는 이글거리는 방벽입니다.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>화염 피해에 적중 시 1x만큼 감소합니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/486"
msgid "Cryo-Powered Shield"
msgstr "극저온 동력 보호막"

msgctxt "statuseffects/487"
msgid ""
"An icy barrier that protects the user from harm.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>Reduced by 1x when hit by Cold Damage.</color>"
msgstr ""
"사용자를 위해로부터 보호하는 얼어붙은 방벽입니다.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>냉기 피해에 적중 시 1x만큼 감소합니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/488"
msgid "Called Out"
msgstr "지명당함"

msgctxt "statuseffects/489"
msgid "A Powerloader is focused on you."
msgstr "동력 적재기가 당신에게 주목하고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/490"
msgid "Link Shield"
msgstr "연쇄 보호막"

msgctxt "statuseffects/491"
msgid "Crow is shielded from all damage while allies are shielded."
msgstr "아군이 보호받는 상태이면 크로우 또한 모든 피해에서 보호를 받습니다."

msgctxt "statuseffects/496"
msgid "Helping Hand"
msgstr "도움의 손길"

msgctxt "statuseffects/497"
msgid "Handcraft is offering some manual assistance."
msgstr "핸드크래프트가 제작을 보조해주고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/510"
msgid "Self-Repair"
msgstr "자가수복"

msgctxt "statuseffects/511"
msgid "Advanced technologies passively repair this unit."
msgstr "진보한 기술력 덕택에 이 유닛은 자신을 스스로 수리합니다."

msgctxt "statuseffects/522"
msgid "Embiggened"
msgstr "확대됨"

msgctxt "statuseffects/523"
msgid "Did everyone just get shorter?"
msgstr "다들 갑자기 작아지기라도 한 건가요?"

msgctxt "statuseffects/531"
msgid "Disruption Field x1"
msgstr "분열장 x1"

msgctxt "statuseffects/532"
msgid "Disruption Field x2"
msgstr "분열장 x2"

msgctxt "statuseffects/533"
msgid "Disruption Field x3"
msgstr "분열장 x3"

msgctxt "statuseffects/534"
msgid "Disruption Field x4"
msgstr "분열장 x4"

msgctxt "statuseffects/535"
msgid "Disruption Field x5"
msgstr "분열장 x5"

msgctxt "statuseffects/536"
msgid "Disruption Field x6"
msgstr "분열장 x6"

msgctxt "statuseffects/537"
msgid "Disruption Field x7"
msgstr "분열장 x7"

msgctxt "statuseffects/538"
msgid "Disruption Field x8"
msgstr "분열장 x8"

msgctxt "statuseffects/539"
msgid "Disruption Field x9"
msgstr "분열장 x9"

msgctxt "statuseffects/540"
msgid "Cryo-Powered Shield x1"
msgstr "극저온 동력 보호막x1"

msgctxt "statuseffects/541"
msgid "Cryo-Powered Shield x2"
msgstr "극저온 동력 보호막x2"

msgctxt "statuseffects/542"
msgid "Cryo-Powered Shield x3"
msgstr "극저온 동력 보호막x3"

msgctxt "statuseffects/543"
msgid "Fire-Powered Shield x1"
msgstr "화력 보호막x1"

msgctxt "statuseffects/544"
msgid "Fire-Powered Shield x2"
msgstr "화력 보호막x2"

msgctxt "statuseffects/545"
msgid "Fire-Powered Shield x3"
msgstr "화력 보호막x3"

msgctxt "statuseffects/546"
msgid "Energy-Powered Shield x1"
msgstr "에너지 동력 보호막x1"

msgctxt "statuseffects/547"
msgid "Energy-Powered Shield x2"
msgstr "에너지 동력 보호막x2"

msgctxt "statuseffects/548"
msgid "Energy-Powered Shield x3"
msgstr "에너지 동력 보호막x3"

msgctxt "statuseffects/549"
msgid "Hazard Shield x1"
msgstr "위험물질 보호막x1"

msgctxt "statuseffects/550"
msgid "Hazard Shield x2"
msgstr "위험물질 보호막x2"

msgctxt "statuseffects/551"
msgid "Hazard Shield x3"
msgstr "위험물질 보호막x3"

msgctxt "statuseffects/552"
msgid "Hot Tar x1"
msgstr "펄펄 끓는 타르x1"

msgctxt "statuseffects/553"
msgid "Hot Tar x2"
msgstr "펄펄 끓는 타르x2"

msgctxt "statuseffects/554"
msgid "Hot Tar x3"
msgstr "펄펄 끓는 타르x3"

msgctxt "statuseffects/555"
msgid "Hot Tar x4"
msgstr "펄펄 끓는 타르x4"

msgctxt "statuseffects/556"
msgid "Hot Tar x5"
msgstr "펄펄 끓는 타르x5"

msgctxt "statuseffects/557"
msgid "Hot Tar x6"
msgstr "펄펄 끓는 타르x6"

msgctxt "statuseffects/558"
msgid "Hot Tar x7"
msgstr "펄펄 끓는 타르x7"

msgctxt "statuseffects/559"
msgid "Hot Tar x8"
msgstr "펄펄 끓는 타르x8"

msgctxt "statuseffects/560"
msgid "Hot Tar x9"
msgstr "펄펄 끓는 타르x9"

msgctxt "statuseffects/561"
msgid "Hot Tar x10"
msgstr "펄펄 끓는 타르x10"

msgctxt "statuseffects/562"
msgid " Shield Turn"
msgstr " 보호막 턴"

msgctxt "statuseffects/563"
msgid " Shield Cooldown"
msgstr " 보호막 재사용 대기시간"

msgctxt "statuseffects/564"
msgid "Focusing Target"
msgstr "대상 고정"

msgctxt "statuseffects/565"
msgid "The Powerloader is pursuing its target."
msgstr "파워로더가 대상을 추적하고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/579"
msgid "Disruption Immune"
msgstr "분열 면역"

msgctxt "statuseffects/580"
msgid ""
"Disruption dogs. Dang.\n"
"\n"
"\n"
"<color=#CA3429>Immune to Disruption Field</color>"
msgstr ""
"지긋지긋한 분열 같으니. 젠장할.\n"
"\n"
"\n"
"<color=#CA3429>분열장에 면역</color>"

msgctxt "statuseffects/587"
msgid "Relieved"
msgstr "안도함"

msgctxt "statuseffects/588"
msgid ""
"It's like a huge load has been dropped from your shoulders.\n"
"\n"
"You feel lighter, nimbler, and more relaxed."
msgstr ""
"어깨에서 무거운 짐을 내려놓은 듯한 느낌입니다.\n"
"\n"
"몸이 훨씬 가벼워지고, 날렵하고, 보다 느긋해진 기분이 듭니다."

msgctxt "statuseffects/592"
msgid "Bear Wear"
msgstr "곰곰"

msgctxt "statuseffects/593"
msgid "Tougher than the average bear."
msgstr "평균적인 곰보다 더욱 강인합니다."

msgctxt "statuseffects/594"
msgid "Ursine Hemline"
msgstr "웅월한 방어곰"

msgctxt "statuseffects/595"
msgid "Insulation for hibernation."
msgstr "동면하기에 딱 좋은 단열 의상입니다."

msgctxt "statuseffects/596"
msgid "Does a bear shit in the woods? Yes. A lot, apparently."
msgstr "미련 곰탱이들도 똥싸냐고요? 당연하죠! 그것도 겁나 많이 쌉니다."

msgctxt "statuseffects/436"
msgid "Bubble Shield"
msgstr "거품 보호막"

msgctxt "statuseffects/437"
msgid "Here in your bubble, you're safe from trouble."
msgstr "여기 거품 안에 있으면 골칫거리로부터 안전할 겁니다."

msgctxt "statuseffects/452"
msgid " Holy Radiation Level 1"
msgstr " 신성한 방사선 1단계"

msgctxt "statuseffects/453"
msgid " Holy Radiation Level 1 description"
msgstr " 신성한 방사선 1단계 설명"

msgctxt "statuseffects/454"
msgid " Holy Radiation Level 2"
msgstr " 신성한 방사선 2단계"

msgctxt "statuseffects/455"
msgid " Holy Radiation Level 2 description"
msgstr " 신성한 방사선 단계 설명"

msgctxt "statuseffects/456"
msgid " Holy Radiation Level 3"
msgstr " 신성한 방사선 3단계"

msgctxt "statuseffects/457"
msgid " Holy Radiation Level 3 description"
msgstr " 신성한 방사선 3단계 설명"

msgctxt "statuseffects/458"
msgid " Holy Radiation Level 4"
msgstr " 신성한 방사선 4단계"

msgctxt "statuseffects/459"
msgid " Holy Radiation Level 4 description"
msgstr " 신성한 방사선 4단계 설명"

msgctxt "statuseffects/460"
msgid " Holy Radiation Level 5"
msgstr " 신성한 방사선 5단계"

msgctxt "statuseffects/461"
msgid " Holy Radiation Level 5 description"
msgstr " 신성한 방사선 5단계 설명"

msgctxt "statuseffects/462"
msgid " Holy Radiation Level 6"
msgstr " 신성한 방사선 6단계"

msgctxt "statuseffects/463"
msgid " Holy Radiation Level 6 description"
msgstr " 신성한 방사선 6단계 설명"

msgctxt "statuseffects/464"
msgid " Holy Radiation Level 7"
msgstr " 신성한 방사선 7단계"

msgctxt "statuseffects/465"
msgid " Holy Radiation Level 7 description"
msgstr " 신성한 방사선 7단계 설명"

msgctxt "statuseffects/466"
msgid " Holy Radiation Level 8"
msgstr " 신성한 방사선 8단계"

msgctxt "statuseffects/467"
msgid " Holy Radiation Level 8 description"
msgstr " 신성한 방사선 8단계 설명"

msgctxt "statuseffects/468"
msgid " Holy Radiation Level 9"
msgstr " 신성한 방사선 9단계"

msgctxt "statuseffects/469"
msgid " Holy Radiation Level 9 description"
msgstr " 신성한 방사선 9단계 설명"

msgctxt "statuseffects/470"
msgid " Holy Radiation Level 10"
msgstr " 신성한 방사선 10단계"

msgctxt "statuseffects/471"
msgid " Holy Radiation Level 10 description"
msgstr " 신성한 방사선 10단계 설명"

msgctxt "statuseffects/498"
msgid "Radiation Cultist"
msgstr "방사선 광신자"

msgctxt "statuseffects/499"
msgid "This cultist grows more powerful when exposed to Holy Radiation."
msgstr "이 광신자는 신성한 방사선에 노출되면 더욱 강력해집니다."

msgctxt "statuseffects/500"
msgid "Radiation Immune"
msgstr "방사선 면역"

msgctxt "statuseffects/501"
msgid "This character cannot be affected by Holy Radiation."
msgstr "이 캐릭터는 신성한 방사선의 영향을 받지 않습니다."

msgctxt "statuseffects/502"
msgid "Atomic Missionary"
msgstr "원자력 선교사"

msgctxt "statuseffects/503"
msgid ""
"This cultist spreads a trail of Holy Radiation behind them wherever they go."
msgstr "이 광신자는 다니는 곳마다 신성한 방사선의 흔적을 퍼뜨립니다."

msgctxt "statuseffects/504"
msgid "Radiation Halo"
msgstr "방사능 광륜"

msgctxt "statuseffects/505"
msgid "This character emits Holy Radiation all around them."
msgstr "이 캐릭터는 주변 모든 곳에 신성한 방사선을 뿜어냅니다."

msgctxt "statuseffects/506"
msgid " #Blessed"
msgstr " #축복받음"

msgctxt "statuseffects/507"
msgid " This effect should be hidden. Encourages the Evangelist to spread out."
msgstr " 이 효과는 보이지 않아야 합니다. 복음전도자의 확장을 조장합니다."

msgctxt "statuseffects/508"
msgid "Zealous"
msgstr "열성"

msgctxt "statuseffects/509"
msgid ""
"On reaching 0 CON, this character will continue to fight for a single turn, "
"then die afterwards."
msgstr "체력이 0이 되면, 이 캐릭터는 1턴간 싸움을 지속한 뒤에 죽습니다."

msgctxt "statuseffects/512"
msgid "Pursued"
msgstr "추적당함"

msgctxt "statuseffects/513"
msgid "A Proto-Drool wants revenge against you for attacking it."
msgstr "원시 드룰이 당신에게 공격당한 앙갚음을 하고자 합니다."

msgctxt "statuseffects/514"
msgid "Vindictive"
msgstr "복수심 가득한"

msgctxt "statuseffects/515"
msgid "The Proto-Drool is pursuing a hunted target."
msgstr "원시 드룰이 사냥감을 쫓고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/516"
msgid "Vengeful"
msgstr "깊은 앙심"

msgctxt "statuseffects/517"
msgid "This Proto-Drool will pursue its attackers."
msgstr "이 원시 드룰은 공격자를 추격할 것입니다."

msgctxt "statuseffects/518"
msgid "Fleshy"
msgstr "두터운 살집"

msgctxt "statuseffects/519"
msgid "No weak points. Can't be Stunned or Slowed."
msgstr "약점이 없습니다. 기절하거나 느려지지 않습니다."

msgctxt "statuseffects/520"
msgid "Smeared"
msgstr "떡칠당함"

msgctxt "statuseffects/521"
msgid "Slowed by sticky goop."
msgstr "끈적거리는 오물에 의해 느려졌습니다."

msgctxt "statuseffects/524"
msgid "Holy Blaze"
msgstr "신성한 불길"

msgctxt "statuseffects/525"
msgid ""
"This Radiation Angel is lashing out at anything that moves. She's emitting "
"so much energy, you can't look directly at her."
msgstr ""
"이 방사선 천사는 움직이는 모든 것을 후려갈깁니다. 너무나도 많은 양의 에너지를 방출하고 있어서, 도저히 똑바로 쳐다볼 수가 없습니다."

msgctxt "statuseffects/526"
msgid " VERY Zealous"
msgstr " 아주 열성적임"

msgctxt "statuseffects/527"
msgid " Abbot Deuterium is the ultimate Zealot."
msgstr " 듀테륨 수도원장은 궁극의 광신자입니다."

msgctxt "statuseffects/528"
msgid "Protean"
msgstr "프로테우스"

msgctxt "statuseffects/529"
msgid ""
"The Proteus is resistant to all forms of damage and regenerates rapidly."
msgstr "프로테우스는 모든 종류의 피해에 저항력을 지녔으며 매우 빠른 속도로 재생합니다."

msgctxt "statuseffects/530"
msgid " #BlessedByRadAngel"
msgstr " #방사천사의축복받음"

msgctxt "statuseffects/566"
msgid "Holy Radiation"
msgstr "신성한 방사선"

msgctxt "statuseffects/567"
msgid "<i>That</i> probably shouldn't be glowing. Or pulsating. Or writhing."
msgstr "<b>저거</b> 빛나는 게 분명 정상이 아닐 텐데요. 맥동하거나 꿈틀거리지도 말아야 하고요."

msgctxt "statuseffects/568"
msgid ""
"This cultist feeds on the Holy Detonation's energies, becoming more "
"empowered the more it absorbs."
msgstr "이 광신자는 성스러운 폭발의 에너지를 공급받아, 더 많은 에너지를 흡수할수록 더욱 강력해집니다."

msgctxt "statuseffects/569"
msgid "Death Delayed"
msgstr "지연된 죽음"

msgctxt "statuseffects/570"
msgid ""
"This zealot's life has been extended by the power of holy radiation, but the "
"brightest flames burn out quick."
msgstr "이 열성적인 광신자의 생명은 신성한 방사선의 힘에 의해 연장되었지만, 가장 밝은 불꽃이 제일 먼저 스러지는 법이죠."

msgctxt "statuseffects/571"
msgid "Charging Up"
msgstr "충전"

msgctxt "statuseffects/572"
msgid "This character is receiving Holy Radiaton from Iridium."
msgstr "이 캐릭터는 이리듐으로부터 신성한 방사선을 얻고 있습니다."

msgctxt "statuseffects/573"
msgid " Empty Vessel"
msgstr " 빈 도관"

msgctxt "statuseffects/574"
msgid " Prepared to receive Holy Radiation from Iridium."
msgstr " 이리듐의 신성한 방사선을 받을 준비가 되었습니다."

msgctxt "statuseffects/575"
msgid "Empowered"
msgstr "권능 수여"

msgctxt "statuseffects/576"
msgid "Supercharged with Holy Radiation from Iridium."
msgstr "이리듐의 신성한 방사선이 매우 충만한 상태입니다."

msgctxt "statuseffects/577"
msgid " Holy Radiation Mist"
msgstr " 신성한 방사선 안개"

msgctxt "statuseffects/578"
msgid " Empowered by high concentrations of Holy Radiation in the air."
msgstr " 공기중의 고포화 신성한 방사선량에 의해 강화되었습니다."

msgctxt "statuseffects/581"
msgid "Holy Destroying Angel Mushroom"
msgstr "성스러운 독우산광대버섯"

msgctxt "statuseffects/582"
msgid ""
"Empowered by Holy Radiation, you have become a destroying angel of judgment."
msgstr "신성한 방사선의 강화 효과를 누리는 당신은 심판을 내리는 파멸의 천사가 되었습니다."

msgctxt "statuseffects/583"
msgid "Holy Horse Mushroom"
msgstr "성스러운 흰주름버섯"

msgctxt "statuseffects/584"
msgid ""
"Empowered by Holy Radiation, you can run like the wind and shrug off any "
"obstacle."
msgstr "신성한 방사선의 강화 효과를 누려 바람처럼 내달리고 모든 장애물을 떨쳐버릴 수 있게 되었습니다."

msgctxt "statuseffects/585"
msgid "Holy Panther Mushroom"
msgstr "성스러운 마귀광대버섯"

msgctxt "statuseffects/586"
msgid "Empowered by Holy Radiation, your reflexes are faster than lightning."
msgstr "신성한 방사선의 강화 효과를 누려 반사신경이 번개보다 빠르도록 변모했습니다."

msgctxt "statuseffects/589"
msgid " Enemy Scanned"
msgstr " 적 스캐닝함"

msgctxt "statuseffects/590"
msgid "Embiggened"
msgstr "확대됨"

msgctxt "statuseffects/591"
msgid "Did everyone just get shorter?"
msgstr "다들 갑자기 작아지기라도 한 건가요?"

msgctxt "statuseffects/597"
msgid "Microwaved"
msgstr "극초단파 가열"

msgctxt "statuseffects/598"
msgid ""
"Zap 'em 'til they pop.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>Gradually fries targets with microwaves. At level 10, "
"instantly deals 1144 Energy Damage.</color>"
msgstr ""
"놈들이 터질 때까지 지져버리세요.\\n"
"\\n"
"<color=#CA3429>극초단파를 통해 대상을 천천히 구워버립니다. 10단계에 이르면 즉시 1144 에너지 피해를 "
"줍니다.</color>"

msgctxt "statuseffects/601"
msgid "Wired"
msgstr "고조 상태"

msgctxt "statuseffects/602"
msgid ""
"There's no problem that sugar and caffeine can't solve. Except maybe your "
"constant twitching and desire to vomit."
msgstr "당분과 카페인으로 해결하지 못 할 문제란 없습니다. 있다면 당신의 끊임없는 몸떨림과 구토 욕구 정도일까요."

msgctxt "statuseffects/603"
msgid "VR Vision"
msgstr "VR 비전"

msgctxt "statuseffects/604"
msgid "The future is here, and it's radical."
msgstr "미래가 당도했습니다. 급진적인 미래가."

msgctxt "statuseffects/605"
msgid "VR Sickness"
msgstr "VR 멀미"

msgctxt "statuseffects/606"
msgid "Oh man... gotta sit down... gonna hurl..."
msgstr "아이구 이런... 좀 앉을래... 토할 것 같아..."

msgctxt "statuseffects/671"
msgid "Glowing Horse Mushroom"
msgstr "발광 흰주름버섯"

msgctxt "statuseffects/672"
msgid "Glowing Panther Mushroom"
msgstr "발광 마귀광대버섯"

msgctxt "statuseffects/673"
msgid "Glowing Destroying Angel Mushroom"
msgstr "발광 독우산광대버섯"

msgctxt "statuseffects/674"
msgid "Note to future self: maybe don't eat strange glowing mushrooms."
msgstr "미래의 나에게 남기는 메모: 이상하게 빛이 나는 버섯을 먹지 않는게 좋을지도."

msgctxt "statuseffects/675"
msgid "Fast Flesh"
msgstr "견고한 살점"

msgctxt "statuseffects/676"
msgid ""
"Tissues knitted and skin refitted.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+10 CON per turn</color>"
msgstr ""
"조직이 밀착되고 피부가 새로 입혀졌습니다.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>턴당 체력 +10</color>"

msgctxt "statuseffects/677"
msgid "Gross Growth"
msgstr "비대한 성장"

msgctxt "statuseffects/678"
msgid ""
"Regenerate, and hopefully don't mutate.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>+20 CON per turn</color>"
msgstr ""
"재생하되, 돌연변이를 일으키지는 말 것.\\n"
"\\n"
"<color=#96C55F>턴당 체력 +20</color>"

msgctxt "statuseffects/679"
msgid "Angelic Radiance"
msgstr "천사의 광휘"

msgctxt "statuseffects/680"
msgid ""
"Angel Iridium's glorious, unstoppable radiance is blessing every layer of "
"your epidermis.\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>-8% CON per turn</color>"
msgstr ""
"천사 이리듐의 영광스럽고 멈출 수 없는 광휘가 당신의 표피를 켜켜이 축성합니다.\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>턴당 체력 8%만큼 감소</color>"

msgctxt "statuseffects/681"
msgid "Awesome Angelic Radiance"
msgstr "경이로운 천사의 광휘"

msgctxt "statuseffects/682"
msgid ""
"Angel Iridium's awe-inspiring radiance is warming your heart!\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>-35% CON per turn</color>"
msgstr ""
"천사 이리듐의 외경스러운 광휘에 심장이 따뜻해집니다!\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>턴당 체력 35%만큼 감소</color>"

msgctxt "statuseffects/683"
msgid "Terrific Angelic Radiance"
msgstr "압도적인 천사의 광휘"

msgctxt "statuseffects/684"
msgid ""
"Angel Iridium's terrific radiance has enveloped and penetrated the depths of "
"your being.\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>-75% CON per turn</color>"
msgstr ""
"천사 이리듐의 엄청난 빛이 당신을 감싸 존재의 가장 깊은 곳까지 관통해 버립니다.\\n"
"\\n"
"<color=#983B24>턴당 체력 75%만큼 감소</color>"

msgctxt "statuseffects/685"
msgid "Crusty Skin"
msgstr "거칠거칠한 살갗"

msgctxt "statuseffects/686"
msgid ""
"A reaction to the Night Terror's touch has caused your skin to go all crusty "
"and hard."
msgstr "나이트 테러와의 접촉으로 인해 피부가 딱딱하게 경화되었습니다."

msgctxt "statuseffects/687"
msgid "Putrid Odor"
msgstr "부패성 악취"

msgctxt "statuseffects/688"
msgid ""
"The Night Terror's stench is all over you. You smell like the illicit child "
"of a tannery and an open sewer."
msgstr "나이트 테러의 체취가 온몸에 배었습니다. 무두질 공장과 시궁창을 떠도는 출생신고 못 한 아이같은 냄새가 나는군요."

msgctxt "statuseffects/689"
msgid "Slimy Goop"
msgstr "점액성 걸쭉이"

msgctxt "statuseffects/690"
msgid ""
"The Night Terror has left disgusting gunk all over you. This must be what "
"love feels like."
msgstr "나이트 테러가 당신의 온몸에 역겨운 점액을 남겼습니다. 이런 게 사랑이라는 거겠죠."

msgctxt "statuseffects/691"
msgid "Projectile Vomit"
msgstr "구토 투사체"

msgctxt "statuseffects/692"
msgid ""
"The Night Terror looks like it's ready to hurl at the next available target."
msgstr "나이트 테러는 다음 목표를 향해 잔뜩 게워낼 준비가 된 것 같습니다."

msgctxt "statuseffects/693"
msgid "Power Surge"
msgstr "전류 급증"

msgctxt "statuseffects/694"
msgid "This device is overloaded and stuck in a reboot cycle."
msgstr "이 장치는 과부하되어 재시동 작업만 반복하는 신세가 되었습니다."

msgctxt "statuseffects/695"
msgid "Surge Protection"
msgstr "과전류 보호"

msgctxt "statuseffects/696"
msgid "Shielded from outside interference."
msgstr "외부 영향으로부터 보호를 받습니다."

msgctxt "statuseffects/697"
msgid "Charging Armageddon"
msgstr "아마게돈 충전"

msgctxt "statuseffects/698"
msgid "She's gonna blow!"
msgstr "터진다!"

msgctxt "statuseffects/699"
msgid "Invigorating Pulse"
msgstr "상쾌한 맥동"

msgctxt "statuseffects/700"
msgid ""
"You’re surging with energy, strength, and a positive can-do attitude. Side "
"effects include: Bioluminescence, Sapient Nipples, Euphoria, and “Pointy "
"Tip.”"
msgstr ""
"당신은 기력과 힘, 긍정적인 '할 수 있어' 자세로 충만해졌습니다. 부작용: 생물 발광, 젖꼭지에 지성이 생길 수 있음, 도취감, "
"\"뾰족한 끄트머리\""

msgctxt "statuseffects/701"
msgid "Overwhelming Pulse"
msgstr "압도적인 맥동"

msgctxt "statuseffects/702"
msgid "You’re overcome with confusing pseudo-science rays."
msgstr "혼란스러운 유사과학 광선에 압도당하고 말았습니다."

msgctxt "statuseffects/703"
msgid "The Sads"
msgstr "우울증"

msgctxt "statuseffects/704"
msgid "It's no good, man. It's no good."
msgstr "소용없어, 다 소용없다고."

msgctxt "statuseffects/705"
msgid "Shroomcore"
msgstr "머슈룸코어"

msgctxt "statuseffects/706"
msgid ""
"Dude, what if, like, what if <i>we</i> were mushrooms, dude? Dude. Duuuude."
msgstr "칭구, 있잖아, 막, 만약에, <b>우리가</b> 버섯이라면, 어떨 것 같아? 칭구, 치잉구우."

msgctxt "statuseffects/707"
msgid "Love"
msgstr "사랑"

msgctxt "statuseffects/708"
msgid "I fucking love everything."
msgstr "모든 게 존나 사랑스러워."
